.\" {PTM/WK/1999-11-22}
.TH IGAWK 1 "3 listopada 1999" FSF "Narzędzia"
.SH NAZWA
igawk \- gawk z plikami włączanymi
.SH SKŁADNIA
.B igawk
.RI [ "opcje gawk" ]
.B \-f
.I plik-programu
.RB [ -- ]
.IR plik ...
.br
.B igawk
.RI [ "opcje gawk" ]
.RB [ -- ]
.I tekst-programu
.IR plik ...
.SH OPIS
\fI Uwaga! To tłumaczenie może być nieaktualne!\fP
.PP
.I igawk
jest prostym skryptem powłoki dodającym do
.IR gawk (1)
możliwość obsługi "plików włączanych" ("include files").
.PP
Programy AWK dla
.I igawk
są takie same jak dla
.IR gawk ,
z wyjątkiem tego, że dodatkowo możesz w swoim programie umieszczać
wiersze w rodzaju
.RS
.sp
.ft B
@include getopt.awk
.ft R
.sp
.RE
by włączyć zawartość pliku
.B getopt.awk
albo z katalogu bieżącego albo z jednego z katalogów w ścieżce przeszukiwań.
.SH OPCJE
W
.IR gawk (1)
znajdziesz pełny opis języka AWK oraz opcji, jakie obsługuje
.IR gawk .
.SH PRZYKŁADY
.nf
.ft B
cat << EOF > test.awk
@include getopt.awk
.sp
BEGIN {
	while (getopt(ARGC, ARGV, "am:q") != \-1)
		\&.\^.\^.
}
EOF
.sp
igawk \-f test.awk
.ft R
.fi
.SH ZOBACZ TAKŻE
.BR gawk (1)
.PP
.IR "Effective AWK Programming" ,
Edycja 1.0, opublikowane przez Free Software Foundation, 1995.
.SH AUTOR
Arnold Robbins
.RB ( arnold@skeeve.com ).
.SH "INFORMACJE O TŁUMACZENIU"
Powyższe tłumaczenie pochodzi z nieistniejącego już Projektu Tłumaczenia Manuali i 
\fImoże nie być aktualne\fR. W razie zauważenia różnic między powyższym opisem
a rzeczywistym zachowaniem opisywanego programu lub funkcji, prosimy o zapoznanie 
się z oryginalną (angielską) wersją strony podręcznika za pomocą polecenia:
.IP
man \-\-locale=C 1 igawk
.PP
Prosimy o pomoc w aktualizacji stron man \- więcej informacji można znaleźć pod
adresem http://sourceforge.net/projects/manpages\-pl/.
